# Chinese simplified translation for bombono-dvd.
# Copyright (C) 2011 "Ilya Murav'jov"
# This file is distributed under the same license as the bombono-dvd package.
# Wylmer Wang <wantinghard@gmail.com>, 2011.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: bombono-dvd-1.1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2011-10-25 01:40+0400\n"
"PO-Revision-Date: 2011-10-31 10:17+0800\n"
"Last-Translator: Wylmer Wang <wantinghard@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: src/mbase/project/media.cpp:68 src/mgui/project/media-browser.cpp:885
msgid "Chapter"
msgstr "章节"

#: src/mbase/project/media.cpp:119
#, boost-format
msgid "Can't create folder %1% (check permissions)"
msgstr "无法创建文件夹 %1% (请检查权限)"

#: src/mbase/project/menu.cpp:360
msgid "Menu"
msgstr "菜单"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:84
msgid "Choose Source DVD-Video"
msgstr "选择源 DVD 视频"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:87
msgid "Select Videos to Import"
msgstr "选择要导入的视频"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:90
msgid "Select Folder to Save Videos"
msgstr "选择保存视频的文件夹"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:93
msgid "Importing..."
msgstr "正在导入..."

#: src/mgui/dvdimport.cpp:96
msgid "Import is completed."
msgstr "导入完成。"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:217 src/mgui/project/mconstructor.cpp:553
msgid "MB"
msgstr "MB"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:401
msgid "Select All"
msgstr "全选"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:401
msgid "Unselect All"
msgstr "全不选"

#. мы не можем пустить исключение здесь, потому что оно пойдет
#. и через C-шный код (Gtk) - отложим
#: src/mgui/dvdimport.cpp:423
msgid "Are you sure to stop importing?"
msgstr "您真的要停止导入吗？"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:456
#, boost-format
msgid "Can't write to folder %1% (check permissions)."
msgstr "无法写入文件夹 %1% (请检查权限)。"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:484 src/mgui/win_utils.cpp:420
#, boost-format
msgid "A file named \"%1%\" already exists. Do you want to replace it?"
msgstr "名为“%1%”的文件已存在。您想替换它吗？"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:517
msgid "Import error!"
msgstr "导入出错！"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:521
msgid "Videos successfully imported."
msgstr "成功导入了视频。"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:522
msgid "Import has been interrupted."
msgstr "导入被中断。"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:556
msgid "DVD-Video Import"
msgstr "DVD 视频导入"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:579
msgid "Choose DVD disc, DVD folder or iso image file."
msgstr "选择 DVD 盘、DVD 文件夹或 ISO 镜像文件。"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:597
msgid "NTSC/PAL mismatch. Try another disc or import to project of corresponding type."
msgstr "NTSC/PAL 不匹配。请尝试另一盘片或将正确的类型导入项目。"

#. имя
#. находим колонку
#: src/mgui/dvdimport.cpp:621 src/mgui/project/media-browser.cpp:808
#: src/mgui/project/media-browser.cpp:915
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:634
msgid "Details"
msgstr "详情"

#: src/mgui/dvdimport.cpp:680
msgid "It is desirable the destination folder to be empty."
msgstr "要求目标文件夹为空。"

#. COPY_N_PASTE - тупо сделал содержимое сообщений как у "TSNAMI-MPEG DVD Author"
#. А что делать - нафига свои придумывать, если смысл один и тот же
#: src/mgui/execution.cpp:57
#, boost-format
msgid "You are about to cancel %1%. Are you sure?"
msgstr "将要取消 %1%。您确定吗？"

#: src/mgui/execution.cpp:510
#, boost-format
msgid "exit code = %1%"
msgstr "退出代码 = %1%"

#: src/mgui/execution.cpp:512
#, boost-format
msgid "broken by signal %1%"
msgstr "被信号 %1% 打断"

#. :TODO: решить, ставить в конце точки или нет (сообщения пользователю
#. показывается не HIG-ого)
#: src/mgui/ffviewer.cpp:352
msgid "No such file"
msgstr "无此文件"

#: src/mgui/ffviewer.cpp:362
msgid "Unknown file format"
msgstr "未知的文件格式"

#. например .webm для FFmpeg <= 0.5
#: src/mgui/ffviewer.cpp:380
#, boost-format
msgid "Can't find stream information: %1%"
msgstr "找不到流信息：%1%"

#: src/mgui/ffviewer.cpp:402
msgid "No video stream found"
msgstr "未找到视频流"

#: src/mgui/ffviewer.cpp:414
msgid "Can't find the file duration"
msgstr "找不到文件时长"

#. в 99% отсутствие нач. времени - элементарный поток = без контейнера;
#. см. особенности ffmpeg, update_initial_timestamps()
#: src/mgui/ffviewer.cpp:422
msgid "Start time of the file is unknown"
msgstr "文件的开始时刻未知"

#. проверка индекса/возможности перемещения
#: src/mgui/ffviewer.cpp:430
msgid "Can't seek through the file"
msgstr "无法在文件中搜寻定位"

#: src/mgui/ffviewer.cpp:449
#, boost-format
msgid "No decoder found for the stream: %1%"
msgstr "未找到此流对应的解码器：%1%"

#: src/mgui/mux.cpp:59
#, fuzzy
msgid "muxing"
msgstr "合成"

#: src/mgui/mux.cpp:75
#, fuzzy, boost-format
msgid "Muxing \"%1%\""
msgstr "正在合成“%1%”"

#: src/mgui/mux.cpp:86 src/mgui/author/output.cpp:237
msgid "Show/_hide Details"
msgstr "显示/隐藏详情(_H)"

#: src/mgui/mux.cpp:109
#, fuzzy
msgid "Muxing error"
msgstr "合成出错"

#: src/mgui/mux.cpp:110 src/mgui/author/output.cpp:713
#, boost-format
msgid "The reason is \"%1%\" (see Details)"
msgstr "原因是“%1%”(参见详情)"

#: src/mgui/mux.cpp:126
msgid "Select a folder"
msgstr "选择一个文件夹"

#: src/mgui/mux.cpp:138
#, fuzzy
msgid "in"
msgstr "输入"

#: src/mgui/mux.cpp:172
#, fuzzy
msgid "Mux streams"
msgstr "合成流"

#: src/mgui/mux.cpp:174
msgid "Output"
msgstr "输出"

#: src/mgui/mux.cpp:175
msgid "Select elementary video"
msgstr "选择基础视频"

#: src/mgui/mux.cpp:176
msgid "Select audio"
msgstr "选择音频"

#. Названия типов для i18n
#: src/mgui/mux.cpp:180 src/mgui/project/media-browser.cpp:884
#: src/mgui/timeline/layout-draw.cpp:156
msgid "Video"
msgstr "视频"

#: src/mgui/mux.cpp:183
msgid "MPEG2 elementary video (m2v)"
msgstr "MPEG2 基础视频 (m2v)"

#: src/mgui/mux.cpp:188 src/mgui/project/menu-browser.cpp:372
msgid "Audio"
msgstr "音频"

#: src/mgui/mux.cpp:191 src/mgui/timeline/mviewer.cpp:290
msgid "Audio for DVD"
msgstr "DVD 的音频"

#: src/mgui/mux.cpp:216
msgid "Elementary video file is not selected."
msgstr "未选择基础视频文件。"

#: src/mgui/mux.cpp:218
msgid "Audio file is not selected."
msgstr "未选择音频文件。"

#: src/mgui/mux.cpp:220
msgid "Output file name is empty."
msgstr "输出文件名为空。"

#: src/mgui/prefs.cpp:136
msgid "You need to restart the application for the changes to take place"
msgstr "您需要重启应用程序来使更改生效"

#: src/mgui/prefs.cpp:174
msgid "Bombono DVD Preferences"
msgstr "Bombono DVD 偏好设置"

#: src/mgui/prefs.cpp:182
msgid "Show File Browser"
msgstr "显示文件浏览器"

#: src/mgui/prefs.cpp:191
msgid "_Default project type"
msgstr "默认项目类型(_D)"

#: src/mgui/prefs.cpp:194
msgid "Default _folder for authoring"
msgstr "默认创作文件夹(_F)"

#: src/mgui/prefs.cpp:199
#, fuzzy
msgid "_Play authoring result in"
msgstr "播放创作结果的程序(_P)"

#: src/mgui/prefs.cpp:209
msgid "Multi-core CPU support"
msgstr "多核 CPU 支持"

#: src/mgui/prefs.cpp:210
msgid "Make use of multi-core CPU for transcoding videos quickly; 1 is not to use multi-coreness, safe minimum (no possible CPU overheat)"
msgstr "利用多核 CPU 进行快速视频转码；1 为不使用多核特性，最小安全限度(没有潜在的 CPU 过热风险)"

#: src/mgui/win_utils.cpp:423
msgid "Replacing the file overwrite its contents."
msgstr "替换文件会覆盖它的内容。"

#: src/mgui/author/burn.cpp:192
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: src/mgui/author/burn.cpp:204
msgid "Update speeds ..."
msgstr "正在更新速度..."

#: src/mgui/author/burn.cpp:330
msgid "Checking Disc ..."
msgstr "正在检查盘片..."

#: src/mgui/author/burn.cpp:344
msgid "Selected burn drive is for CD discs only. Change to another burn drive."
msgstr "所选的刻录光驱只能刻录 CD。请改为其他刻录光驱。"

#: src/mgui/author/burn.cpp:349
msgid "CD disc is found in the drive, not DVD. Change to DVD disc."
msgstr "光驱中发现了 CD 盘。请换成 DVD 盘。"

#: src/mgui/author/burn.cpp:354
msgid "No DVD disc in the drive. Load a clear one and press OK."
msgstr "光驱中没有 DVD 盘。请放入一张空盘并点击 确定。"

#: src/mgui/author/burn.cpp:359
#, boost-format
msgid "Disc with type \"%1%\" is found in the drive but for DVD-Video disc type should be one from: DVD-R, DVD+R, DVD-RW, DVD+RW. Load a clear one with right type and press OK."
msgstr "光驱中的盘片类型是“%1%”，但对于 DVD 视频视频，盘片类型应为下面里的一种：DVD-R、DVD+R、DVD-RW、DVD+RW。请放入一张正确类型的空盘并点击 确定。"

#: src/mgui/author/burn.cpp:368
#, boost-format
msgid "Disc with type \"%1%\" in the drive is not clear. Only clear recordable discs can be used for burning DVD-Video. Load a clear one and press OK."
msgstr "光驱中类型为“%1%”的盘片不是空盘。只有空的可刻录光盘才能用来刻录DVD 视频。请放入一张空盘并点击 确定。"

#: src/mgui/author/burn.cpp:375
#, boost-format
msgid "Disc with type \"%1%\" in the drive is not clear. We need to remove its contents before writing new one. Continue?"
msgstr "光驱中类型为“%1%”的盘片不是空盘。我们要擦除其内容然后再写入新内容。继续吗？"

#: src/mgui/author/burn.cpp:379
msgid "_Try again"
msgstr "重试(_T)"

#: src/mgui/author/execute.cpp:59
msgid "Status: "
msgstr "状态："

#: src/mgui/author/execute.cpp:188
#, boost-format
msgid "chapter \"%1%\" in \"%2%\" is too short (%3% sec)"
msgstr "第“%1%”/“%2%”章节太短(%3% 秒)"

#: src/mgui/author/indicator.cpp:73
msgid "Transcoding videos"
msgstr "正在转码视频"

#: src/mgui/author/indicator.cpp:74
msgid "Rendering menus"
msgstr "正在渲染菜单"

#: src/mgui/author/indicator.cpp:75
msgid "Generating DVD-Video"
msgstr "正在生成 DVD 视频"

#: src/mgui/author/indicator.cpp:76
msgid "Creating ISO image"
msgstr "正在创建 ISO 镜像"

#: src/mgui/author/indicator.cpp:77
msgid "Burning DVD"
msgstr "正在刻录 DVD"

#: src/mgui/author/indicator.cpp:164
#, boost-format
msgid "%1% hour %2$02d min remaining"
msgid_plural "%1% hours %2$02d min remaining"
msgstr[0] "剩余 %1% 小时 %2$02d 分钟"

#: src/mgui/author/indicator.cpp:167
#, boost-format
msgid "%1% min %2$02d sec remaining"
msgid_plural "%1% min %2$02d sec remaining"
msgstr[0] "剩余 %1% 分钟 %2$02d 秒"

#: src/mgui/author/indicator.cpp:171
#, boost-format
msgid "%1% sec remaining"
msgid_plural "%1% sec remaining"
msgstr[0] "剩余 %1% 秒"

#: src/mgui/author/output.cpp:57
msgid "DVD-Video Building"
msgstr "DVD 视频创建"

#: src/mgui/author/output.cpp:67
#, boost-format
msgid "_Cancel %1%"
msgstr "取消 %1%(_C)"

#: src/mgui/author/output.cpp:68
msgid "_Build DVD-Video"
msgstr "创建 DVD 视频(_B)"

#. * куда
#. :TODO: хотелось бы видеть полный путь до папки
#. Реализовать на основе Gtk::Button, с внешним видом как у ComboBox:
#. - gtk_icon_theme_load_icon (theme, "gnome-fs-regular", priv->icon_size, 0, NULL);
#. - gtk_icon_theme_load_icon (icon_theme, "gnome-fs-directory", button->priv->icon_size, 0, NULL);
#. - gtk_vseparator_new (), gtk_toggle_button_new (), gtk_arrow_new (GTK_ARROW_DOWN, GTK_SHADOW_NONE)
#.
#. Или варианты:
#. - взять код gtkfilechooserbutton.c и изменить упаковку комбо-бокса, см. gtk_file_chooser_button_init(),
#. где добавление атрибутов (более простой способ - удалить все атрибуты и набрать самому, но до номеров
#. столбцов не достучаться)
#. - попробовать libsexy/libview - может там чего есть
#: src/mgui/author/output.cpp:160
msgid "Select output _folder"
msgstr "选择输出文件夹(_F)"

#: src/mgui/author/output.cpp:182
msgid "Choose author mode"
msgstr "选择创作方式"

#. цель по умолчанию
#: src/mgui/author/output.cpp:189
msgid "_Write DVD folder"
msgstr "写入 DVD 文件夹(_W)"

#: src/mgui/author/output.cpp:190
msgid "Write disk _image"
msgstr "写入磁盘镜像(_I)"

#: src/mgui/author/output.cpp:199
msgid "Disc label"
msgstr "盘片标签"

#: src/mgui/author/output.cpp:204
msgid "Burn to _DVD"
msgstr "刻录 _DVD"

#: src/mgui/author/output.cpp:212
msgid "DVD drive"
msgstr "DVD 光驱"

#: src/mgui/author/output.cpp:218
msgid "Writing speed"
msgstr "写入速度"

#: src/mgui/author/output.cpp:229
msgid "_Rendering only"
msgstr "只渲染(_R)"

#: src/mgui/author/output.cpp:282
msgid "Rendering"
msgstr "渲染"

#: src/mgui/author/output.cpp:366
msgid "DVD Burning"
msgstr "DVD 刻录"

#: src/mgui/author/output.cpp:410
msgid "The result is here"
msgstr "结果在此"

#: src/mgui/author/output.cpp:412
msgid "You can run authoring manually by executing command \"scons\" at the specified folder. Also, see README file for other options over there."
msgstr "您可以在特定文件夹手动执行“scons”命令来开始创作。或者参见 README文件了解其他选项。"

#. Translators: impossible to go on!
#: src/mgui/author/output.cpp:436
msgid "Authoring is cancelled."
msgstr "创作取消。"

#: src/mgui/author/output.cpp:447
#, boost-format
msgid "%1% is not a folder"
msgstr "%1% 不是文件夹"

#: src/mgui/author/output.cpp:458
#, boost-format
msgid "Can't have full access to folder %1% (read, write)"
msgstr "无法获得对文件夹 %1% 的完全访问权限(读和写)"

#: src/mgui/author/output.cpp:466
#, boost-format
msgid ""
"Folder %1% is not empty. We need to remove all files in it before authoring.\n"
"Continue?"
msgstr ""
"文件夹 %1% 不是空的。创作前我们要移除里面所有的文件。\n"
"继续吗？"

#: src/mgui/author/output.cpp:472
#, boost-format
msgid "Error during removing files: %1%"
msgstr "移除文件时出错：%1%"

#: src/mgui/author/output.cpp:710
#, boost-format
msgid "%1% cancelled."
msgstr "%1% 取消。"

#: src/mgui/author/output.cpp:712
#, boost-format
msgid "%1% broken."
msgstr "%1% 中断。"

#. Translators: can be tranlated as "Operation "%1%" ..."
#: src/mgui/author/output.cpp:719
#, boost-format
msgid "%1% successfully completed."
msgstr "%1% 成功完成。"

#: src/mgui/author/output.cpp:768 src/mgui/timeline/select.cpp:237
#, boost-format
msgid "_Play in %1%"
msgstr "用 %1% 播放(_P)"

#: src/mgui/author/output.cpp:769
msgid "_Burn to DVD"
msgstr "刻录到 DVD(_B)"

#: src/mgui/author/output.cpp:841
msgid "DVD capacity is exceeded"
msgstr "超过 DVD 容量"

#: src/mgui/author/output.cpp:855
#, boost-format
msgid "Items \"%1%\" and \"%2%\" overlap in menu \"%3%\""
msgstr "菜单“%3%”中的“%1%”项和“%2%”项重叠"

#. * все в одном VTS храним, потому такое ограничение: каждый VTS_01_<N>.VOB <= 1GB,
#. N - однозначное число, от 1 до 9
#. 9GB
#: src/mgui/author/output.cpp:865
msgid "9GB limit for video is exceeded (one VTS should be less)"
msgstr "超出了视频 9GB 的限制(VTS 会更小)"

#: src/mgui/author/output.cpp:868
msgid "32 character limit for disc label is exceeded"
msgstr "超出了盘片标签 32 个字符的限制"

#: src/mgui/author/output.cpp:873
msgid "Error Report"
msgstr "错误报告"

#: src/mgui/author/output.cpp:873
msgid "Continue?"
msgstr "继续？"

#: src/mgui/author/render.cpp:752
#, boost-format
msgid "no audio stream in %1%"
msgstr "%1% 中没有音频流"

#: src/mgui/author/render.cpp:1117
msgid "command not found"
msgstr "找不到命令"

#: src/mgui/author/script.cpp:534
msgid "There is no media (video or menu)."
msgstr "没有媒体(视频或菜单)。"

#: src/mgui/author/script.cpp:1332
#, boost-format
msgid "%1% failure: %2%"
msgstr "%1% 失败：%2%"

#. ApplicationError("", ed);
#: src/mgui/author/script.cpp:1367
#, boost-format
msgid "external command failure: %1%"
msgstr "外部命令失败：%1%"

#: src/mgui/editor/select.cpp:392 src/mgui/project/menu-browser.cpp:259
msgid "Play All"
msgstr "全部播放"

#. для Project::BackSpanType (заполнение, по размеру, растянуть)
#: src/mgui/editor/select.cpp:650
msgid "Fill"
msgstr "填充"

#: src/mgui/editor/select.cpp:650
msgid "Fit"
msgstr "适合"

#: src/mgui/editor/select.cpp:650
msgid "Stretch"
msgstr "拉伸"

#. Фон
#. AddEnabledItem(mn, _("Set Background Color..."), &SetBgColor, !has_selected);
#: src/mgui/editor/select.cpp:697 src/mgui/editor/select.cpp:909
msgid "Background Settings"
msgstr "背景设置"

#: src/mgui/editor/select.cpp:705
msgid "_Style"
msgstr "样式(_S)"

#: src/mgui/editor/select.cpp:707
msgid "_Color"
msgstr "颜色(_C)"

#: src/mgui/editor/select.cpp:739
msgid "Go to online image service in web browser"
msgstr "在浏览器中转到上线图像服务网站"

#: src/mgui/editor/select.cpp:741
msgid "You can drop background image you like from a web browser directly onto Menu Editor"
msgstr "您可以从网络浏览器中将喜欢的背景图片直接拽到 菜单编辑器 上"

#: src/mgui/editor/select.cpp:831
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#. Link
#. bool is_background = !has_selected;
#. Project::Menu cur_mn = edt_area.CurMenu();
#. Project::SetLinkMenu& slm = cur_mn->GetData<Project::SetLinkMenu>();
#. slm.isForBack = is_background;
#. slm.newLink   = GetCurObjectLink(is_background);
#.
#. InvokeOn(cur_mn, "SetLinkMenu");
#. if( slm.linkMenu )
#. {
#. mn.items().push_back(MenuElem(_("Link")));
#. mn.items().back().set_submenu(*slm.linkMenu.release());
#. }
#. mn.items().push_back(
#. MenuElem(_("Remove Link"), bb::bind(&SetSelObjectsLinks,
#. Project::MediaItem(), is_background)));
#: src/mgui/editor/select.cpp:850
msgid "Link"
msgstr "链接"

#: src/mgui/editor/select.cpp:853
msgid "Remove Link"
msgstr "移除链接"

#. Poster Link
#: src/mgui/editor/select.cpp:870
msgid "Set Poster"
msgstr ""

#: src/mgui/editor/select.cpp:874
msgid "Highlight Border Only"
msgstr "只突出边框"

#: src/mgui/editor/select.cpp:884
msgid "Align"
msgstr "对齐"

#: src/mgui/editor/select.cpp:890
msgid "Align Left"
msgstr "左对齐"

#: src/mgui/editor/select.cpp:891
msgid "Align Right"
msgstr "右对齐"

#: src/mgui/editor/select.cpp:892
msgid "Align Top"
msgstr "顶对齐"

#: src/mgui/editor/select.cpp:893
msgid "Align Bottom"
msgstr "底对齐"

#: src/mgui/editor/select.cpp:896
msgid "Center Horizontally"
msgstr "水平居中"

#: src/mgui/editor/select.cpp:897
msgid "Center Vertically"
msgstr "竖直居中"

#: src/mgui/editor/select.cpp:902
msgid "Distribute Horizontally"
msgstr "水平分布"

#: src/mgui/editor/select.cpp:903
msgid "Distribute Vertically"
msgstr "竖直分布"

#. Selection Tool
#: src/mgui/editor/toolbar.cpp:236
msgid "Selection Tool"
msgstr "选择工具"

#. Text Tool
#: src/mgui/editor/toolbar.cpp:239
msgid "Text Tool"
msgstr "文本工具"

#: src/mgui/editor/toolbar.cpp:668
msgid "Add Item"
msgstr "添加项目"

#: src/mgui/editor/toolbar.cpp:690
msgid "Font Name"
msgstr "字体名"

#: src/mgui/editor/toolbar.cpp:706
msgid "Font Size"
msgstr "字号"

#. * кнопки стилей шрифта
#: src/mgui/editor/toolbar.cpp:711
msgid "Bold"
msgstr "粗体"

#: src/mgui/editor/toolbar.cpp:712
msgid "Italic"
msgstr "斜体"

#: src/mgui/editor/toolbar.cpp:713
msgid "Underline"
msgstr "下划线"

#: src/mgui/editor/toolbar.cpp:720
msgid "Pick a Color for Text"
msgstr "为文本选择一种颜色"

#: src/mgui/editor/toolbar.cpp:722
msgid "Text Color"
msgstr "文本颜色"

#. * кнопка рамки
#: src/mgui/editor/toolbar.cpp:731
msgid "Show Safe Area"
msgstr "显示安全区域"

#. *
#: src/mgui/editor/toolbar.cpp:733
msgid "Snap To Grid"
msgstr "粘附到网络"

#: src/mgui/project/add.cpp:58
msgid "yes"
msgstr "是"

#: src/mgui/project/add.cpp:58
msgid "no"
msgstr "否"

#: src/mgui/project/add.cpp:107 src/mgui/project/media-browser.cpp:449
msgid "Video bitrate"
msgstr "视频码率"

#: src/mgui/project/add.cpp:108 src/mgui/project/media-browser.cpp:451
msgid "kbps"
msgstr "kbps"

#: src/mgui/project/add.cpp:109
msgid "Maximum data rate for video (9800 kbps) is exceeded."
msgstr "超过了视频的最大数据速率(9800 kbps)。"

#: src/mgui/project/add.cpp:112
#, boost-format
msgid "The %1% DVD-Video can accept MPEG-2 with resolutions: %2% only."
msgstr "%1% DVD 视频只接受具有以下分辨率的 MPEG-2：%2%。"

#: src/mgui/project/add.cpp:113
#, boost-format
msgid "The %1% DVD-Video can accept MPEG-2 with frame rate: %2% only."
msgstr "%1% DVD 视频只接受具有以下帧率的 MPEG-2：%2%。"

#: src/mgui/project/add.cpp:114
#, boost-format
msgid "The %1% DVD-Video can accept MPEG-2 with aspects 4:3, 16:9 only."
msgstr "%1% DVD 视频只接受 4:3、16:9 宽高比的 MPEG-2。"

#: src/mgui/project/add.cpp:134
msgid "Video size"
msgstr "视频尺寸"

#: src/mgui/project/add.cpp:154 src/mgui/project/media-browser.cpp:485
msgid "Frame rate"
msgstr "帧率"

#: src/mgui/project/add.cpp:155 src/mgui/project/media-browser.cpp:486
msgid "fps"
msgstr "fps"

#: src/mgui/project/add.cpp:163
msgid "Aspect ratio"
msgstr "宽高比"

#: src/mgui/project/add.cpp:244
#, fuzzy
msgid "Remuxing is required."
msgstr "需要合成。"

#: src/mgui/project/add.cpp:246
#, fuzzy
msgid "<b>Bombono DVD</b> can use \"DVD-ready\" video only now. Use muxing programs like \"mplex -f 8\" (from <b>mjpegtools</b>), mencoder (from <b>mplayer</b>) or <b>transcode</b> to make your video ready for <b>Bombono DVD</b>."
msgstr "<b>Bombono DVD</b> 目前只能使用“DVD 直接可用”的视频。请使用“mplex -f 8”(来自 <b>mjpegtools</b>)、mencoder(来自 <b>mplayer</b>) 或 <b>transcode</b> 等程序来准备您的视频以用于 <b>Bombono DVD</b>。"

#: src/mgui/project/add.cpp:251
msgid "DVD packs"
msgstr ""

#: src/mgui/project/add.cpp:253
msgid "NAV packets"
msgstr ""

#: src/mgui/project/add.cpp:260
msgid "This video should be transcoded due to (errors in <span foreground=\"red\">red color</span>):"
msgstr "此视频应该转码，因为(<span foreground=\"red\">红色</span>)中的错误)："

#: src/mgui/project/add.cpp:262
msgid "This video may not be added due to (errors in <span foreground=\"red\">red color</span>):"
msgstr "可能无法添加此视频，因为(<span foreground=\"red\">红色</span>中的错误)："

#: src/mgui/project/add.cpp:275
#, boost-format
msgid "This video has %1% type can't be added \"as is\" to current project of %2% type. Create new project from menu \"Project->New Project\" with right type."
msgstr "此视频类型为 %1%，不能“原样”添加到当前 %2% 类型的项目中。请从菜单“项目->新项目”创建正确类型的新项目。"

#: src/mgui/project/add.cpp:280
#, boost-format
msgid "This video has %1% type and can't be added to current project of %2% type. Create new project from menu \"Project->New Project\" with right type."
msgstr "此视频类型为 %1%，不能添加到当前 %2% 类型的项目中。请从菜单“项目->新项目”创建正确类型的新项目。"

#: src/mgui/project/add.cpp:315
msgid "File doesn't exist."
msgstr "文件不存在。"

#: src/mgui/project/add.cpp:320
msgid "Folders can't be added."
msgstr "无法添加文件夹。"

#. по расширению выводим наиболее вероятную ошибку
#: src/mgui/project/add.cpp:381
msgid "Unknown file type."
msgstr "未知的文件类型。"

#: src/mgui/project/add.cpp:457
#, boost-format
msgid "Can't add file \"%1%\"."
msgstr "无法添加文件“%1%”。"

#: src/mgui/project/add.cpp:474
#, boost-format
msgid ""
"The file \"%1%\" looks like VOB from DVD.\n"
"Run import?"
msgstr ""
"文件“%1%”似为 DVD 中的 VOB 格式。\n"
"执行导入吗？"

#: src/mgui/project/add.cpp:491
#, fuzzy, boost-format
msgid "The file \"%1%\" looks like elementary stream and need to be muxed before using. Run muxing?"
msgstr "文件“%1%”似为基础流，使用前需要合成。执行合成吗？"

#: src/mgui/project/add.cpp:558
msgid "Also:"
msgstr "同时："

#: src/mgui/project/add.cpp:574
#, boost-format
msgid "See more about preparing video for authoring in <a href=\"%1%\">online help</a>."
msgstr "查看 <a href=\"%1%\">在线帮助</a> 中更多有关准备创作用的视频的信息。"

#: src/mgui/project/add.cpp:588
msgid "Can't add files:"
msgstr "无法添加文件："

#: src/mgui/project/browser.cpp:133
#, boost-format
msgid "Do you really want to delete \"%1%\" from Media List?"
msgstr "您真的想从媒体列表中删除“%1%”吗？"

#: src/mgui/project/browser.cpp:134
#, boost-format
msgid "Do you really want to delete chapter \"%1%\"?"
msgstr "您真的想删除章节“%1%”吗？"

#: src/mgui/project/browser.cpp:135
#, boost-format
msgid "Do you really want to delete menu \"%1%\"?"
msgstr "您真的想删除菜单“%1%”？"

#: src/mgui/project/browser.cpp:252
msgid "First-Play media can be Video or Menu only."
msgstr "第一播放媒体只能是视频或菜单。"

#: src/mgui/project/browser.cpp:579
#, boost-format
msgid "Getting \"%1%\""
msgstr "正在获取“%1%”"

#: src/mgui/project/browser.cpp:650
#, boost-format
msgid "Can't get information about \"%1%\": %2%"
msgstr "无法获取有关“%1%”的信息：%2%"

#: src/mgui/project/browser.cpp:715
#, boost-format
msgid "Can't get \"%1%\": %2%"
msgstr "无法获取“%1%”：%2%"

#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:361
msgid "Bombono DVD is a DVD authoring program with nice and clean GUI"
msgstr "Bombono DVD 是一款用户界面简洁美观的 DVD 创作程序。"

#. dlg.set_authors(authors);
#. dlg.set_documenters(documenters);
#. dlg.set_decorated(false);
#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:366
msgid "translator-credits"
msgstr "Wylmer Wang <wantinghard@gmail.com>"

#. раньше Brasero использовал KiB, MiB и GiB, как более точные технически
#. (вроде как размеры HDD принято измерять по 1GB=1000MB); теперь Brasero
#. перешел на стандарт KB/MB/GB, ну и BmD тоже (а че, мы не гордые :)
#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:553
msgid "KB"
msgstr "KB"

#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:553
msgid "GB"
msgstr "GB"

#. for translators: 100MB of 4.3GB
#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:637
msgid "of"
msgstr "/"

#. Project
#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:674
msgid "_Project"
msgstr "项目(_P)"

#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:681
msgid "_Quit"
msgstr "退出(_Q)"

#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:683
msgid "Add Videos from _DVD"
msgstr "从 _DVD 添加视频"

#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:683
msgid "DVD-Import Assistant"
msgstr "DVD 导入助手"

#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:685
#, fuzzy
msgid "_Mux"
msgstr "合成(_M)"

#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:685
#, fuzzy
msgid "Mux Elementary Streams into MPEG2"
msgstr "将基础流合并到 MPEG2"

#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:687
msgid "Pr_eferences"
msgstr "偏好设置(_E)"

#. Go
#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:726
msgid "_Go"
msgstr "转到(_G)"

#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:733
msgid "_Help"
msgstr "帮助(_H)"

#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:737
msgid "_Online Help"
msgstr "在线帮助(_O)"

#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:904
msgctxt "MainTabs"
msgid "_Source"
msgstr "源(_S)"

#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:906
msgctxt "MainTabs"
msgid "_Menu"
msgstr "菜单(_M)"

#: src/mgui/project/mconstructor.cpp:908
msgctxt "MainTabs"
msgid "_Output"
msgstr "输出(_O)"

#. калькулятор
#: src/mgui/project/media-browser.cpp:437
#: src/mgui/project/media-browser.cpp:843
msgid "Bitrate Calculator"
msgstr "位速率计算器"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:460
#: src/mgui/project/media-browser.cpp:482
msgid "Dimensions"
msgstr "尺寸"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:465
msgid "Expected file size"
msgstr "预期文件大小"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:471
msgid "_Restore default bitrate"
msgstr "恢复默认位速(_R)"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:480
msgid "Original file info"
msgstr "原文件信息"

#. :TODO: убрать подчеркивание
#: src/mgui/project/media-browser.cpp:484
#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:357
msgid "_Duration (in seconds)"
msgstr "时长(秒)(_D)"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:496
msgid "Display aspect ratio"
msgstr "显示宽高比"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:498
msgid "Number of audio streams"
msgstr "音频流数"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:499
msgid "File size"
msgstr "文件大小"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:503
msgid "Additional _ffmpeg options"
msgstr "附加 _ffmpeg 选项"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:505
msgid "Examples: \"-top 0\", \"-deinterlace\". See FFmpeg documentation for more options."
msgstr "例如：“-top 0”和“-deinterlace”。参阅 FFmpeg 文档了解更多选项。"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:547
#: src/mgui/project/media-browser.cpp:845
msgid "Reason For Transcoding"
msgstr "转码原因"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:551
msgid "The video is DVD compliant."
msgstr "此视频与 DVD 兼容。"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:553
msgid "The video is not MPEG2."
msgstr "此视频不是 MPEG2 格式。"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:636
msgid "Do you want to adjust disc usage?"
msgstr "您想调整盘片使用量吗？"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:663
msgid "Too many videos for this disc size. Please select a bigger disc size or remove some videos."
msgstr "视频过多，盘片无法容纳。请选择更大容量的盘片或移除一些视频。"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:666
#, boost-format
msgid "Disc usage is %1%%% now."
msgstr "盘片使用量目前为 %1%%%。"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:710
#: src/mgui/project/media-browser.cpp:720
msgid "Select subtitles"
msgstr "选择字幕"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:711
msgid "_Turn on subtitles by default"
msgstr "默认打开字幕(_T)"

#. CANCEL DELETE DISCARD NO REMOVE STOP CLEAR CLOSE
#. по поводу очистки GtkFileChooserButton: https://bugzilla.gnome.org/show_bug.cgi?id=612235
#: src/mgui/project/media-browser.cpp:719
msgid "Unselect subtitles"
msgstr "取消选择字幕"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:737
msgid "_Encoding"
msgstr "编码(_E)"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:749
msgid "Add Subtitles"
msgstr "添加字幕"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:825
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:833
#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:393
msgid "End Action"
msgstr "结束操作"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:841
msgid "Adjust Bitrate to Fit to Disc"
msgstr "调整位速以适应盘片"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:886
msgid "Still Picture"
msgstr "静态图片"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:902
#, boost-format
msgid "Chapter at %1%"
msgstr "章节，于 %1%"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:940
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:940
msgid "Type"
msgstr "类型"

#. // не меньше чем размер шрифта элемента в списке
#. Gtk::Label& label = *Gtk::manage(new Gtk::Label("<span font_desc=\"Sans Bold 12\">Media List</span>"));
#. label.set_use_markup(true);
#. vbox.pack_start(label, Gtk::PACK_SHRINK);
#. Gtk::Requisition req = label.size_request();
#. label.set_size_request(0, req.height+10);
#: src/mgui/project/media-browser.cpp:999
#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:789
msgid "Media List"
msgstr "媒体列表"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:1027
msgid "Add Media Files (Use Ctrl Button for Multiple Selection)"
msgstr "添加媒体文件(用 Ctrl 键多选)"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:1032
msgid "Add Media from File Browser"
msgstr "从文件浏览器添加媒体"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:1057
msgid "Remove Media"
msgstr "移除媒体"

#: src/mgui/project/media-browser.cpp:1068
msgid "Make Chapters for Video"
msgstr "为视频生成章节"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:92 src/mgui/project/menu-browser.cpp:582
msgid "No Link"
msgstr "无链接"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:248
msgid "Previous Menu"
msgstr "上个菜单"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:248 src/mgui/project/menu-browser.cpp:256
msgid "Next Video"
msgstr "下个视频"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:249
#, boost-format
msgid "Auto (%1%)"
msgstr "自动(%1%)"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:252
msgid "Loop"
msgstr "循环"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:332
msgid "_Still picture"
msgstr "静态图像(_S)"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:337
msgid "Select external audio file"
msgstr "选择外部音频文件"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:340 src/mgui/project/menu-browser.cpp:342
msgid "_Motion menu"
msgstr "动态菜单(_M)"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:366
msgid "Still menu with audio in the background"
msgstr "带背景音的静态菜单"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:376
msgid "_From the project"
msgstr "来自项目(_F)"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:380
msgid "_External audio"
msgstr "外部音频(_E)"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:403
#, fuzzy
msgid "_Subpicture Colors"
msgstr "小图片颜色(_S)"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:405
msgid "S_elected item color"
msgstr "所选项目的颜色(_E)"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:406
msgid "_Activated item color"
msgstr "激活项目的颜色(_A)"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:408
msgid "_Restore default colors"
msgstr "恢复默认颜色(_R)"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:441
msgid "Menu Settings"
msgstr "菜单设置"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:447
#, fuzzy, boost-format
msgid "%1% copy"
msgstr "%1% 副本"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:464
msgid "Copy Menu"
msgstr "复制菜单"

#. * subj
#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:754
msgid "Menu List"
msgstr "菜单列表"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:769
msgid "Add Menu"
msgstr "添加菜单"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:774
msgid "Remove Menu"
msgstr "移除菜单"

#: src/mgui/project/menu-browser.cpp:779
msgid "Edit Menu"
msgstr "编辑菜单"

#: src/mgui/project/serialize.cpp:84
msgid "Save Project As"
msgstr "项目保存为"

#: src/mgui/project/serialize.cpp:116
#, boost-format
msgid "Can't open project file \"%1%\""
msgstr "无法打开项目文件“%1%”"

#: src/mgui/project/serialize.cpp:189
#, boost-format
msgid "Save changes to \"%1%\"?"
msgstr "将更改保存到“%1%”吗？"

#: src/mgui/project/serialize.cpp:191
msgid "Close _without Saving"
msgstr "关闭但不保存(_W)"

#: src/mgui/project/serialize.cpp:229
msgid "New Project"
msgstr "新项目"

#: src/mgui/project/serialize.cpp:237
msgid "Please select a Television standard for your project:"
msgstr "请为您的项目选择一项电视标准："

#: src/mgui/project/serialize.cpp:247
msgid "Remember my choice"
msgstr "记住我的选择"

#: src/mgui/project/serialize.cpp:312
msgid "Project files (*.bmd)"
msgstr "项目文件(*.bmd)"

#: src/mgui/project/serialize.cpp:318
msgid "Open Project"
msgstr "打开项目"

#: src/mgui/project/serialize.cpp:372
msgid "_New Project"
msgstr "新项目(_N)"

#: src/mgui/project/serialize.cpp:374
msgid "_Open..."
msgstr "打开(_O)..."

#: src/mgui/project/serialize.cpp:376
msgid "_Save"
msgstr "保存(_S)"

#: src/mgui/project/serialize.cpp:378
msgid "Save _As..."
msgstr "保存为(_A)..."

#. Add
#: src/mgui/timeline/layout.cpp:558 src/mgui/timeline/select.cpp:212
msgid "Add Chapter Point"
msgstr "添加章节点"

#: src/mgui/timeline/mviewer.cpp:96
msgid "Error while opening file:"
msgstr "打开文件出错："

#: src/mgui/timeline/mviewer.cpp:295
msgid "Still images"
msgstr "静态图像"

#. 0 надпись
#: src/mgui/timeline/mviewer.cpp:305
msgid "File Browser"
msgstr "文件浏览器"

#: src/mgui/timeline/mviewer.cpp:335 src/mgui/timeline/mviewer.cpp:377
msgid "All formats"
msgstr "所有格式"

#: src/mgui/timeline/mviewer.cpp:337 src/mgui/timeline/mviewer.cpp:379
msgid "Video files"
msgstr "视频文件"

#: src/mgui/timeline/mviewer.cpp:339
msgid "MPEG files"
msgstr "MPEG 文件"

#: src/mgui/timeline/mviewer.cpp:343 src/mgui/timeline/mviewer.cpp:372
msgid "All files (*.*)"
msgstr "所有文件(*.*)"

#: src/mgui/timeline/select.cpp:143
msgid "A_dd to project"
msgstr "添加到项目(_D)"

#: src/mgui/timeline/select.cpp:146
msgid "Save Frame..."
msgstr "保存帧..."

#: src/mgui/timeline/select.cpp:176
msgid "Interval between Chapters:"
msgstr "章节间隔："

#. 5 мин. по умолчанию
#: src/mgui/timeline/select.cpp:180
msgid "min."
msgstr "最小"

#: src/mgui/timeline/select.cpp:183
msgid "Remove Existing Chapters"
msgstr "移除现有章节"

#. Delete
#: src/mgui/timeline/select.cpp:215
msgid "Delete Chapter Point"
msgstr "删除章节点"

#. Delete All
#: src/mgui/timeline/select.cpp:219
msgid "Delete All Chapter Points"
msgstr "删除所有章节点"

#. Add at Intervals
#: src/mgui/timeline/select.cpp:224 src/mgui/timeline/select.cpp:226
msgid "Add Chapter Points at Intervals"
msgstr "在间隔处添加章节点"

#: src/mgui/timeline/select.cpp:234
msgid "Save Current Frame"
msgstr "保存当前帧"
